[
  {
    "id": 1,
    "score": 100,
    "question": "รีลิสซิงฮอร์โมน (RH) ทำหน้าที่อย่างไร ?",
    "choice": ["กระตุ้นการเจริญเติบโตของร่างกาย", "กระตุ้นการสร้างและหลังฮอร์โมนจากต่อมใต้สมองส่วนหน้า", "รักษาสมดุลน้ำและเกลือแร่", "ทำให้เกิดความอิ่ม"],
    "answer": "กระตุ้นการสร้างและหลังฮอร์โมนจากต่อมใต้สมองส่วนหน้า"
  },
  {
    "id": 2,
    "score": 150,
    "question": "อินฮิบิติงฮอร์โมน (IH) ทำหน้าที่อย่างไร ?",
    "choice": ["กระตุ้นการสร้างน้ำนม", "เพิ่มระดับ Ca2+ ในเลือด", "ยับยั้งการสร้างและหลั่งฮอร์โมนจากต่อมใต้สมองส่วนหน้า", "ควบคุมพัฒนาการทางเพศ"],
    "answer": "ยับยั้งการสร้างและหลั่งฮอร์โมนจากต่อมใต้สมองส่วนหน้า"
  },
  {
    "id": 3,
    "score": 150,
    "question": "ฮอร์โมนใดที่มีหน้าที่ในการกระตุ้นการดูดกลับน้ำที่ท่อหน่วยไต ?",
    "choice": ["พาราไทรอยด์ฮอร์โมน (PTH)", "เทสโทสเตอโรน", "เมลาโทนิน", "วาโซเพรสซิน (ADH)"],
    "answer": "วาโซเพรสซิน (ADH)"
  },
  {
    "id": 4,
    "score": 200,
    "question": "ฮอร์โมนใดมีการกระตุ้นการบีบตัวของมดลูกขณะคลอด ?",
    "choice": ["ออกซิโทซิน", "กลูคากอน", "แกสตริน", "CCK"],
    "answer": "ออกซิโทซิน"
  },
  {
    "id": 5,
    "score": 200,
    "question": "โกรทฮอร์โมน (GH) ทำหน้าที่อย่างไร ?",
    "choice": ["กระตุ้นการสร้างเม็ดเลือดแดง", "กระตุ้นให้คอร์ปัสลูเทียมเจริญ", "เกี่ยวข้องกับนาฬิกาชีวิต", "กระตุ้นการเจริญเติบโตของร่างกาย"],
    "answer": "กระตุ้นการเจริญเติบโตของร่างกาย"
  },
  {
    "id": 6,
    "score": 200,
    "question": "โพรแลกติก (PRL) อวัยวะเป้าหมายคือที่ใด ?",
    "choice": ["ท่อหน่วยไต", "ต่อมน้ำนม", "ต่อมใต้สมองส่วนหน้า", "ตับ"],
    "answer": "ต่อมน้ำนม"
  },
  {
    "id": 7,
    "score": 200,
    "question": "ฮอร์โมนใดที่กระตุ้นการเจริญของเซลล์สืบพันธ์ุและสร้างฮอร์โมนเพศ ?",
    "choice": ["ฟอลลิเคิลสติมิวเลติงฮอร์โมน", "แคลซิโทนิน", "เอสโตรเจน", "ซีครีทิน"],
    "answer": "ฟอลลิเคิลสติมิวเลติงฮอร์โมน"
  },
  {
    "id": 8,
    "score": 100,
    "question": "ลูทีไนซิงฮอร์โมน (LH) ทำหน้าที่อย่างไร ?",
    "choice": ["สร้างฮอร์โมนเพศและการตกไข่", "เกิดลักษณะของเพศหญิง", "กระตุ้นการสร้างเม็ดเลือดแดง", "เกิดการผิดปกติมีรูปร่างเตี้ยแคระ"],
    "answer": "สร้างฮอร์โมนเพศและการตกไข่"
  },
  {
    "id": 9,
    "score": 100,
    "question": "เทสโทสเตอโรน อยู่ในเพศใด ?",
    "choice": ["เพศชาย", "เพศหญิง", "เพศที่สาม", "ไม่ได้อยู่ในเพศ"],
    "answer": "เพศชาย"
  },
  {
    "id": 10,
    "score": 100,
    "question": "รังไข่ผลิตฮอร์โมนอะไร ?",
    "choice": ["แกสตริน", "CCK", "ซีครีทิน", "เอสโตรเจน"],
    "answer": "เอสโตรเจน"
  },
  {
    "id": 11,
    "score": 200,
    "question": "แกสตรินทำหน้าที่อะไร ?",
    "choice": ["ยับยั้งการหลั่งเอนไซม์", "กระตุ้นการหลั่งเอนไซม์ และ HCl", "กระตุ้นการหลั่งเอนไซม์และ NaHCO3", "กระตุ้นการหลั่งเอนไซม์จากตับอ่อน"],
    "answer": "กระตุ้นการหลั่งเอนไซม์ และ HCl"
  },
  {
    "id": 12,
    "score": 200,
    "question": "อวัยวะเป้าหมายของฮอร์โมนซีครีทินคืออวัยวะใดบ้าง ?",
    "choice": ["ลำไส้เล็ก, กระเพาะอาหาร", "ลำไส้เล็ก, ถุงน้ำดี", "ส่วนต่างๆของร่างกาย", "ตับ, ลำไส้ใหญ่"],
    "answer": "ลำไส้เล็ก, กระเพาะอาหาร"
  },
  {
    "id": 13,
    "score": 150,
    "question": "ลำไส้เล็กส่วนดูโอดินัมผลิตฮอร์โมนใดบ้าง ?",
    "choice": ["แกสตริน, ซีครีทิน", "เอสโตรเจน, เทสโทสเตอโรน", "นอร์อะดอนาลีน, เมลาโทนิน", "ซีครีทิน, CCK"],
    "answer": "ซีครีทิน, CCK"
  },
  {
    "id": 14,
    "score": 150,
    "question": "ไทรอยด์ฮอร์โมนทำหน้าที่อะไร ?",
    "choice": ["กระตุ้นอัตราเมทาบอลิซึมในร่างกาย", "เพิ่มระดับ Ca2+ ในเลือด", "กระตุ้นการสร้างไกลโคเจน", "เพิ่มระดับน้ำตาลในเลือด"],
    "answer": "กระตุ้นอัตราเมทาบอลิซึมในร่างกาย"
  },
  {
    "id": 15,
    "score": 100,
    "question": "ฮอร์โมนชนิดใดทำหน้าที่ลดระดับ Ca2+ ในเลือด ?",
    "choice": ["กลูคากอน", "แคลซิโทนิน", "โดพามีน", "ไทโรซีน"],
    "answer": "แคลซิโทนิน"
  },
  {
    "id": 16,
    "score": 200,
    "question": "พาราไทด์รอยด์ฮอร์โมนมีอวัยวะเป้าหมายคืออะไร ?",
    "choice": ["เนื้อเยื่อ ไขมัน ตับ", "ตับ กระดูก ไต", "กระดูก ไต ลำไส้เล็ก", "เนื้อเยื่อ ไขมัน ลำไส้เล็ก"],
    "answer": "กระดูก ไต ลำไส้เล็ก"
  },
  {
    "id": 17,
    "score": 100,
    "question": "กลูคากอนผลิตที่อวัยวะใด ?",
    "choice": ["กระดูก", "ต่อมไทรอยด์", "ตับ", "ตับอ่อน"],
    "answer": "ตับอ่อน"
  },
  {
    "id": 18,
    "score": 150,
    "question": "ฮอร์โมนใดทำหน้าที่ควบคุมพัฒนาทางเพศเพื่อไม่ให้เข้าสู่วัยเจริญพันธุ์ก่อนกำหนด ?",
    "choice": ["ไทโมซิน", "แคลซิโทนิน", "เมลาโทนิน", "เอสโตรเจน"],
    "answer": "เมลาโทนิน"
  },
  {
    "id": 19,
    "score": 250,
    "question": "ฮิวแมนคอริโอนิกโกนาโดโทรพิน (hCG) ทำหน้าที่อะไร ?",
    "choice": ["กระตุ้นการสลายไกลโคเจนเพื่อเพิ่มระดับน้ำตาลในเลือด", "กระตุ้นการหลั่งน้ำดี", "ยับยั้งการหลั่งเอนไซม์", "กระตุ้นให้คอร์ปัสลูเทียมเจริญและสร้างโพรเจสเตอโรน"],
    "answer": "กระตุ้นให้คอร์ปัสลูเทียมเจริญและสร้างโพรเจสเตอโรน"
  },
  {
    "id": 20,
    "score": 300,
    "question": "ฮอร์โมนกับผลที่เกิดคู่ใดถูกต้อง ?",
    "choice": ["อินซูลิน - ควบคุมระดับน้ำตาลในเลือด", "ไทรอกซิน - กระตุ้นการสร้างเม็ดเลือดแดง", "ACTH - กระตุ้นมดลูกให้บีบตัวในช่วงคลอดลูก", "ออกซีโทซิน - กระตุ้นกระบวนการเมแทบอลิซึม"],
    "answer": "อินซูลิน - ควบคุมระดับน้ำตาลในเลือด"
  },
  {
    "id": 21,
    "score": 150,
    "question": "ฮอร์โมนใดที่ช่วยในการเจริญเซลล์ที ?",
    "choice": ["ไทดรอกซิน", "ไทโมซิน", "เลปทิน", "ซีครีทิน"],
    "answer": "ไทโมซิน"
  },
  {
    "id": 22,
    "score": 150,
    "question": "อีรีโทรพอยอีทิน ทำหน้าที่อะไร ?",
    "choice": ["กระตุ้นการสร้างเม็ดเลือดแดง", "ควบคุมระดับฮอร์โมนในร่างกาย", "รักษาสมดุลน้ำและเกลือแร่ในร่างกาย", "ยับยั้งการสร้างฮอร์โมน"],
    "answer": "กระตุ้นการสร้างเม็ดเลือดแดง"
  },
  {
    "id": 23,
    "score": 300,
    "question": "ถ้าร่างกายขาดโกรทฮอร์โมนในขณะที่เป็นเด็ก ทำให้ร่างกายผิดปกติส่งผลต่อการเกิดโรคใด ?",
    "choice": ["Cretinism", "Dwarfism", "Giganism", "Acromegaly"],
    "answer": "Giganism"
  },
  {
    "id": 24,
    "score": 150,
    "question": "ฮอร์โมนใดที่ช่วยในการควบคุมความหิว ?",
    "choice": ["CCK", "เลปทิน", "แกสตริน", "กลูคากอน"],
    "answer": "เลปทิน"
  }
]